\newcommand{\authorinfotitle}{Vanessa Closius, Jonas Tietz, Tronje Krabbe}
\newcommand{\authorinfo}{Vanessa Closius, Jonas Tietz, Tronje Krabbe}
\newcommand{\titleinfo}{MMS}
\newcommand{\qed}{\square}

\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[german,ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{breqn}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multicol}

\author{\authorinfotitle}
\title{\titleinfo}
\date{\today}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[R]{\authorinfo}
\fancyhead[L]{MMS Hausaufgaben}
\fancyfoot[C]{\thepage}

\begin{document}
	\maketitle
	\begin{enumerate}
		% Aufgabe 1
		\item[\textbf{1.}]
		Für Aufgabe 1 haben wir die folgenden Formeln aus der Vorlesung verwendet.
		\begin{equation}
		\int_{-\pi}^\pi(\sin(k\omega_0x)\cos(m\omega_0x))dx = 0 \text{, für } k,m\in \mathbb{Z}
		\end{equation}
		\begin{equation}
		\int_{-\pi}^{\pi}(\sin(mx)\sin(nx))dx = \delta_{m,n}\pi
		\end{equation}
		\begin{equation}
		\int_{-\pi}^{\pi}(\cos(mx)\cos(nx))dx = \delta_{m,n}\pi
		\end{equation}
		Des weiteren noch:
		\begin{equation}
		\int \cos(kt)dt = \frac{\sin(kt)}{k}
		\end{equation}
		\begin{equation}
		\cos(t+\pi) = -\cos(t)
		\end{equation}
		\begin{equation}
		\sin(-t) = -\sin(t)
		\end{equation}
		\begin{equation}
		\cos(-t) = \cos(t)
		\end{equation}
		\begin{enumerate}
			\item[a)] $f(t) = \sin(t)$
			$$\alpha_k = \frac{1}{\pi} \int_{-\pi}^{\pi}(\sin(t)\cos(kt))dt \underbrace{=}_{(1)} 0$$

			$$\beta_k = \frac{1}{\pi} \int_{-\pi}^{\pi}(\sin(t)\sin(kt))dt$$
			Hier gilt wegen (2):
			$$\beta_1 = \frac{1}{\pi} \cdot \pi = 1$$
			$$\beta_k = 0 \text{, für } k > 1$$

			\item[b)] $f(t) = \cos(2t)$

			$$\alpha_k = \frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi}(\cos(2t)\cos(kt))dt$$
			Hier gilt wegen (3):
			$$\alpha_2 = \frac{1}{\pi} \cdot \pi = 1$$
			$$\alpha_k = 0 \text{, für } k\neq2$$

			$$\beta_k = \frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi}(\cos(2t)\sin(kt))dt \underbrace{=}_{(1)} 0$$

			\item[c)] $f(t) = 1$

			\begin{dmath*}
				\alpha_k = \frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi}(\cos(kt))dt
				= \frac{1}{\pi}\left[ \frac{\sin(kt)}{k}\right]_{-\pi}^{\pi}
				= \frac{1}{\pi}\left(\frac{\sin(k\pi)}{k}-\frac{\sin(-k\pi)}{k} \right) \\
				\underbrace{=}_{(6)} \frac{1}{\pi}\left(\frac{\sin(k\pi)}{k}+\frac{\sin(k\pi)}{k} \right)
				= \frac{1}{\pi}\left(2\frac{\sin(k\pi)}{k} \right)
				= \frac{2\sin(k\pi)}{k\pi}
			\end{dmath*}

			\begin{dmath*}
				\beta_k = \frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi}(\sin(kt))dt
				= \frac{1}{\pi}\left[ \frac{\cos(kt)}{k}\right]_{-\pi}^{\pi}
				= \frac{1}{\pi}\left(\frac{\cos(k\pi)}{k}-\frac{\cos(-k\pi)}{k} \right) \\
				\underbrace{=}_{(7)} \frac{1}{\pi}\left(\frac{\cos(k\pi)}{k}-\frac{\cos(k\pi)}{k} \right)
				= 0
			\end{dmath*}

			\item[d)] $f(t) = \cos(5t+\pi)+3\sin(9t)$
			\begin{dmath*}
				\alpha_k = \frac{1}{\pi} \int_{-\pi}^{\pi}((\cos(5t+\pi)+3\sin(9t))\cos(kt))dt
				= \frac{1}{\pi} \int_{-\pi}^{\pi}(\cos(5t+\pi)\cos(kt)+3\sin(9t)\cos(kt))dt
				= \frac{1}{\pi}\left( \int_{-\pi}^{\pi}(\cos(5t+\pi)\cos(kt))dt+\int_{-\pi}^{\pi}(3\sin(9t)\cos(kt))dt \right) \\
				\underbrace{=}_{(1)} \frac{1}{\pi} \int_{-\pi}^{\pi}(\cos(5t+\pi)\cos(kt))dt \\
				\underbrace{=}_{(5)} -\frac{1}{\pi} \int_{-\pi}^{\pi}(\cos(5t)\cos(kt))dt
			\end{dmath*}
			Und dann gilt aufgrund von (3):
			$$\alpha_5 = -\frac{1}{\pi} \cdot \pi = -1$$
			$$\alpha_k = 0 \text{, für } k \neq 5$$

			\begin{dmath*}
				\beta_k = \frac{1}{\pi} \int_{-\pi}^{\pi}((\cos(5t+\pi)+3\sin(9t))\sin(kt))dt
				= \frac{1}{\pi} \int_{-\pi}^{\pi}(\cos(5t+\pi)\sin(kt)+3\sin(9t)\sin(kt))dt
				= \frac{1}{\pi}\left( \int_{-\pi}^{\pi}(\cos(5t+\pi)\sin(kt))dt+\int_{-\pi}^{\pi}(3\sin(9t)\sin(kt))dt \right) \\
				\underbrace{=}_{(5)} \frac{1}{\pi}\left( -\int_{-\pi}^{\pi}(\cos(5t)\sin(kt))dt+\int_{-\pi}^{\pi}(3\sin(9t)\sin(kt))dt \right) \\
				\underbrace{=}_{(1)} \frac{1}{\pi} \int_{-\pi}^{\pi}(3\sin(9t)\sin(kt))dt
				= \frac{3}{\pi} \int_{-\pi}^{\pi}(\sin(9t)\sin(kt))dt
			\end{dmath*}
			Und dann gilt aufgrund von (2):
			$$\beta_9 = \frac{3}{\pi} \cdot \pi = 3$$
			$$\beta_k = 0 \text{, für } k \neq 9$$
		\end{enumerate}

		% Aufgabe 2
		\item[\textbf{2)}]
		\begin{enumerate}
			\item[1)]
				Wir wollen eine Rechteckschwingung mit Amplitude 1 synthetisieren.
				Dazu lautet die Fourierreihe, wie im Code in der Aufgabe beschrieben:
				\begin{align*}
				f(t) = \frac{4}{\pi} \sum_{k=0}^{n} \frac{\sin(k\pi t)}{k}
				\end{align*}
				Es wäre noch korrekter, bis Unendlich zu summieren, nicht nur bis $n$ ---
				aber $n$ zu variieren ist ja der Witz der Aufgabe.
				Bei $n\leq1$ sehen wir bloß eine eine Gerade entlang der X-Achse,
				da ja der Loop gar nicht ausgeführt wird. Steigern wir $n$, so
				nähert sich unser Graph immer weiter der Rechteckschwingung an.
				Bei $n=2$ haben wir einen einfachen Sinus-Graph. Bei $n=4$ ist
				schon eine gewissen Ähnlichkeit mit der Rechteckschwingung zu
				erkennen. Bei $n=10$ erkennt man schon eine recht deutliche Annäherung
				--- solche Bilder sieht man auch des öfteren im Zusammenhang mit
				der Signalverarbeitung!
				Bei $n=100$ sind nur noch kleine Abweichungen von der Rechteckschwingung
				zu sehen, und ab $n=2000$ treten keine weiteren Verbesserungen auf.
				Wir haben mit diesem Wert also die Rechteckschwingung ziemlich gut
				synthetisiert.
			\item[2)]
				Wir hören ehrlich gesagt keinen Unterschied zwischen den beiden
				Abtastraten von 6kHz und 12kHz --- im Prinzip müsste eine
				höhere Abtastrate einen ``besseren'' Ton erzeugen, da mehr
				Klanginformation gespeichert (``abgetastet'') wird.
				Eine sehr niedrige Abtastrate von 500Hz erzeugt einen sehr
				dunklen bzw. dumpfen Ton, und bei noch niedrigeren Raten hört
				man irgendwann eben gar nichts mehr.
				Eine Abtastrate von 50kHz, ungefähr das Maximum was einem
				Menschen noch hörbare Klanginformationen bereitstellt, klingt
				für uns genau wie die 6kHz und 12kHz Töne.
			\item[3)]
				Die additiv überlagerten Töne klingen verzerrt - dies liegt
				wohl an Interferenz zwischen den beiden Schwingungen. Da die
				Cosinusschwingungen nicht die gleiche Periode haben, wird nicht
				einfach eine cosinus-ähnliche Schwingung mit anderer Amplitude
				erzeugt, sondern eine wahrscheinlich eher ``zackige'' Funktion,
				welche also einen verzerrten Ton generiert.
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{document}
